Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы

Если необходимо произвести множество каких-либо повторяющихся действий, в программировании необходимо использовать циклы. Например, когда нам нужно сделать определенную сортировку или найти факториал числа
